[幾時有香港分］湖北襄陽：個人信用實行積分制 「襄信分」激勵守信市民

⋯⋯據介紹，該管理辦法適用於襄陽市行政區域內，具有完全民事行為能力的常住戶籍人員和辦理居住證滿1年的非戶籍人員。根據管理辦法，基於襄陽市公共信用信息平台中的個人信用信息數據，通過科學設置和確定積分指標體系，對個人信用進行指標量化，並對每項指標賦予一定分值，通過加減不同項目分值，綜合計算得出個人信用積分及評價，積分名稱為「襄信分」。「襄信分」基礎信用分為500分，600分以上不滿800分可評為信用良好，800分以上可評為信用優秀。

按照「只予激勵，不予懲戒」的原則，信用良好和優秀的個人可享受多項激勵措施，比如在圖書租借、自行車租用時，享受免押金信用服務；在醫院診療、車輛年檢等方面享受綠色通道服務；在教育、就業、住房、養老、醫保、社會救助等公共事業領域給予優先安排；在行政審批事項中，享受容缺受理，優先辦理；在申請融資信貸時，鼓勵金融機構優先授信，簡化辦理，並給予一定的利率優惠；在評優評先、資質評定、職稱評聘等活動中，予以優先推薦，涉及打分或考核的予以加分等。

管理辦法還規定，個人信用等級可以通過參加志願服務、慈善捐助、無償獻血等社會公益活動獲得信用加分提升。個人因非主觀故意發生失信行為的，可向做出認定的信用信息提供主體提出信用修復申請，通過自主解釋、申請延期、主動履約等方式修復信用。

「只予激勵，不予懲戒」

戇鳩
有分數就有比較就代表會有screening啦

睇親依D都諗起Black mirror個女人...

社會主義好

鄰國人應該全部都係誠信破產

做任務，刷經驗，升級！
Yeah
Online Game

整幾個呀婆喺馬路邊，日日帶佢重複過馬路刷分

多重影分身刷經掛機

優先比某D對象, 咪即係懲罰緊其他對象LOR...ON99

借完錢, 同一日還

「襄信黨」喇不如

咪又係社會信用系統？

但看我手再激動仍只得襄信

有冇得直接課金升呢

初頭係既

組隊招阿婆刷任

我見到果陣都覺得個方向幾好
不過係支那做起上黎就...

課金買一堆尿片

聽到國歌識流淚+0.5分
見到雜大大會興奮+1分

支那地方一定有，殺人犯肯俾錢都會變良民啦

獎勵可以生存多一日

自己開慈善基金拯救自己糧尾第三世界低薪人口日常需求
自己開義務機構志願互幫（交換）鄰居做家務廚飯教仔
相信分數會儲得快過藍絲儲yuu積分